%@metapost:404dme12.mp
%@Dif:4
$ABCD$ est un parallélogramme dont les dimensions sont indiquées sur
la figure ci-dessous. Un point $O$ est placé à l'intérieur du
parallélogramme et on note $x$ (en centimètre) la longueur $OH$.
\[\includegraphics{404dme12-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la valeur minimale que peut prendre $x$ ? Quelle est
la valeur maximale que peut prendre $x$ ?
\item Fais la figure pour $x=1$; $x=3$; $x=4,1$.
  \item Calcule, dans chaque cas, l'aire de la partie colorée. Que
remarque-t-on ?
  \item Prouve que ce résultat est vrai quelle que soit la valeur de
$x$ choisie.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui permet d'utiliser le calcul littéral en géométrie et de faire une démonstration algébrique du résultat.